[逢9] 中國農民哭泣！豬瘟沒救 「無敵蟲災」快速擴散11省

「秋行軍蟲」（Fall Armyworm，草地貪夜蛾）已侵入亞洲。（路透資料照）

2019-05-12 07:27
〔即時新聞／綜合報導〕中國的非洲豬瘟疫情嚴重，現在連香港也失守，此時此刻中國又爆發重大蟲災，惡名昭彰的「秋行軍蟲」（Fall Armyworm，草地貪夜蛾）已迅速擴散到11省區，速度遠遠超過預期。

綜合媒體報導，今年1月中國雲南省首次發現草地貪夜蛾，截至5月8日，已有雲南、廣西、廣東、貴州、湖南、海南、福建、浙江、湖北、江西、四川等11省（區）、52個市（州）、230個縣（市、區）的玉米受害。

草地貪夜蛾是聯合國糧農組織（FAO）全球預警的重要農業害蟲，可危害80多種植物，食量大，繁殖能力強，遷飛擴散快，幾乎沒有天敵，並對許多農藥有抗藥性。

這種害蟲原在美洲的熱帶和亞熱帶地區，是玉米的重大危害，嚴重時可造成毀種絕收。2016年初首次入侵非洲西部成災，2018年對非洲造成經濟損失高達10到30億美元，玉米毀種面積達5到6%，2018年7月首次傳入亞洲地區。

草地貪夜蛾已在中國境內定殖且建立種群，擴散快、為害大、監控困難，專家預料，夏季以後，蟲災從華南玉米區向長江中下游、黃淮、華東、東北和西北等地蔓延。

中國目前面臨貿易戰、非洲豬瘟，再加上嚴重害蟲，恐使農作物短缺，危及食品供應。

佢地食唔食草架，驚大陸人民無草食

d 蟲可能好味又補呢
食到佢絕種都得啦

天啟四騎士又出動了

新菜式:秋行軍蟲麻辣燙

壯陽補身

椒鹽麻辣炸秋行軍蟲
唔驚冇嘢食啦

讀開中史都知
王朝末年多天災

亡國前夕

中国人就係天敵

下個月係咪要六月飛霜

高蛋白質

厲害了我的國

冇天敵？！十三億人一人食一隻已經夠殺有突啦。

原自美洲

快D儲定午餐肉

包裝成壯陽藥多多都唔夠搶。

秋行軍蟲 個名幾型

我要所有支那狗屎都無得食

點解啲時間來得咁準 係咪有咩陰謀論

佢地班撚樣要食新鮮
話夠功效喎

只要出編文傳話狀陽補身 乜蟲都滅絕喇

張獻忠 李自成就快登場

天災，人禍接連出現

還有黨

冇農藥架咩？

「嗟爾明朝，氣數已盡」
「老天爺，你不會做天，你塌了吧」

真係天滅中共？叫咗咁多年終於見到有啲嘢睇

係有天災加暴政先會末年
因果關係掉轉咗

講話係狀陽
隻蟲就會絕種

肯撚定係美帝特工放蟲

趁打貿易戰
焗中共高價購入美帝農產品

睇嚟呢次
阿爺要跪低啦?

支那人食蟲同屎架

如果佢地轉哂食樹我諗半年內食得哂

中國又贏 本來可能全國都要食草
依家無啦啦有咁多行軍蟲 開蟲宴

十災中既兩個已經開始降臨支那

疫災（דֶּבֶר）： 家畜感染瘟疫死亡——出埃及記9章1-7節
蝗災（אַרְבֶּה）：蝗蟲布滿埃及——出埃及記10章1-20節

個天連草都唔畀支那食

無敵蟲災？蚛蝈笑而不語

非常時期黎招破釜沉舟以示抗敵決心

向全鬼國公告食蟲有益，擔保馬上全球絕種

大躍進餓死幾千萬人, 幾億人食樹皮
中共都未倒台

如果想中共倒台, 今次最起碼餓死幾億人先啦

蝗蟲一樣冇天敵咪又係比支那食到絕種要人工養殖
伊斯蘭教一樣吹支那唔脹
相信萬物嘅天敵都係支那人

草地貪夜蛾
咁似某特首個名

唔食豬唔食農作物咪得 無鬼用

大陸狗屎垃圾加麻辣都當寶咁食，蟲有咩驚

豬瘟蟲災
全部都係非洲傳入

一帶一路

天敵 蝙蝠

蝗蟲都唔夠抽

三張王牌既然第2張

唔好攪到香港就 ok

第五位天使吹號，我就看見一個星從天落到地上。有無底坑的鑰匙賜給他。他開了無底坑，便有煙從坑裡往上冒，好像大火爐的煙。日頭和天空，都因這煙昏暗了。有蝗蟲從煙中出來飛到地上。有能力賜給他們，好像地上蠍子的能力一樣。並且吩咐他們說，不可傷害地上的草，和各樣青物，並一切樹木，惟獨要傷害額上沒有神印記的人。但不許蝗蟲害死他們，只叫他們受痛苦五個月。這痛苦就像蠍子螫人的痛苦一樣。在那些日子，人要求死，絕不得死

蟲蟲特工隊

慘喇 絕種喇

草都無撚得食 俾蟲食晒

呢幅圖好可能流傳後世（俾人恥笑嗰種）
呢位報導員唔知有乜感受

我唔信
實有亮劍反擊既皇牌實有既

仲有觀音土呀
大躍進時期都食開㗎啦

到時放曬啲蟲落黎咪仆街

支那人食草都得. 但係宜家草都冇得俾佢地食

ZvZ

而家咪天災加暴政囉

係咪要準備定羊血油門口

屌，蝗食返蟲有乜問題？

沒事兒

係時候六月飛下霜

支那狗食呢d仲啱！
又補身又行血

多難興邦呀

屋漏偏逢連夜雨